# scheduler

Пакет `scheduler` реализует планировщик системы. `scheduler.Scheduler` хранит полное состояние кластера
и принимает решение на каком воркере и какой джоб нужно запустить.

Шедулер является точкой координации между воркерами и билдами. Бегущие билды обращаются к шедулеру,
передавая джобы в функцию `ScheduleJob`. Воркеры забирают джобы из шедулера вызывая функцию `PickJob`.

После того, как воркер завершил выполнение джоба, он вызывает функцию `OnJobComplete`. Эту функцию
могут вызвать даже для того джоба, который никто не шедулил. В этом случае планировщик просто должен
запомнить, что результаты джоба сохранены в кеше на воркере.

Фукнция `LocateArtifact` должна возвращать имя любого воркера, который хранит в кеше заданный артефакт.
Эта функция не нужна в этой задаче, но он потребуется вам для реализации передачи артефактов между
воркерами.

Для того, чтобы зачесть домашнее задание, достаточно реализовать упрощённый алгоритм планирования с
одной глобальной очередью. Функция `ScheduleJob` должна помещать `job` в очередь или возвращать ссылку на существующий
`pendingJob`. Функция `PickJob` должна извлекать первый элемент из очереди. Обратите внимание, что функция `PickJob`
принимает контекст. Поскольку это блокирующая операция, она должна поддерживать отмены. Если вы забудете
реализовать отмену в этом месте, интеграционные тесты будут зависать.

## Алгоритм планирования

*Далее описывается продвинутый алгоритм планирования. Алгоритм проверяется в отдельной задаче `smartsched`.
Для зачёта по домашнему заданию, реализовывать этот алгоритм необязательно.*

Планировщик поддерживает множество очередей:

  1. Одна глобальная очередь.
  2. По две локальные очереди на воркер.

При запросе нового джоба воркер выбирает случайную джобу из трех очередей - глобальной и двух локальных, относящихся
к этому воркеру. Случайная очередь выбирается одним вызовом `select {}`.

Ожидающий исполнения джоб всегда находится в первой локальной очереди воркеров, на которых есть
результаты работы этого джоба.

Если джоб ждёт выполнения дольше `CacheTimeout` или если в момент `SchedulerJob` джоба не было в кеше ни на одном
из воркеров, то он попадает во все вторые локальные очереди воркеров, на которых есть хотя бы один артефакт
из множества зависимостей этого джоба.

Определения первой и второй локальной очереди не зависят от того, в каком порядке в шедулер пришли джобы
и информация о кеше артефактов. То есть, если джоб уже находится в глобальной очереди и в этот момент приходит
информация, что этот джоб находится в кеше на воркере `W0`, то джоб должен быть добавлен
в первую локальную очередь `W0`.

Если джоб ждёт выполнения дольше `DepTimeout`, то он помещается в глобальную очередь.

## Тестирование

Вместо реального времени, юниттесты шедулера используют библиотеку `clockwork`. Это накладывает ограничения
на детали вашей реализации. Ожидание `CacheTimeout` и `DepTimeout` должно быть реализовано как `select {}` на
канале, который вернула функция `TimeAfter`. Мы считаем, что `CacheTimeout < DepTimeout`, и ожидание этих
таймаутов происходит последовательно в одной горутине.
